---
title: "半熟卵"
description: "通常、これらのレシピの裏話や文脈を説明する必要があります。要点を直接説明するのが好きですが、今回は、このレシピが私にとって重要である理由について複数の文で説明しています。いずれにせよ、卵のレシピです。人々がたまたまこれに出くわすほど、このページを十分にSEO最適化したとは決して言えません。"
summary: "通常、これらのレシピの裏話や文脈を説明する必要があります。要点を直接説明するのが好きですが、今回は、このレシピが私にとって重要である理由について複数の文で説明しています。いずれにせよ、卵のレシピです。人々がたまたまこれに出くわすほど、このページを十分にSEO最適化したとは決して言えません。"
date: "2022-09-22T21:25:01"
category: "recipes"
images:
  - "images/soft-boiled-eggs-recipe.webp"
---

話は、私が 5 年以上デスクトップに置いていたこのスクリーンショットから始まります。

![Screenshot of Discord: "Sebastiaan @ 06/01/2017: how to make perfect soft boiled eggs: 1. get your water boiling in a pot (double ltp: use a kettle before hand to heat up quicker) 2. once water is boiling lower the heat to a simmer 3. put eggs in water 4. wait 7 minutes 5 remove eggs from simmering water 6. place eggs in cold water"](soft-boiled-eggs-recipe.webp)

どこでこのレシピに出会ったのか正確には覚えていませんが、2016 年の大学時代の早い時期で、お金がなくてゆで卵 2 個が 1 食としてカウントされていた時期でした。

大学時代の私の大きな投資の 1 つは、OWeek 中に無料で入手した付箋でした。そこでは、最初と 2 番目のアパートのストーブの上に卵のレシピを完全に表示していました。

2017 年、多くの友人が大学に引っ越しました。私たちの Discord サーバーで、私は卵のレシピを書きました。私が持っている唯一の有用な大学のアドバイス.

レシピを書いてスクリーンショットした後、私はすぐにその付箋を捨てました。

まだスクリーンショットに同じことをしていませんか?

同期をセットアップしたときに使用したラップトップを廃棄する前に、スクリーンショットは引き続きすべてのデバイスに保存され、現在はオンラインになっています。

レシピを見ると本当に懐かしくなります。この 6 年間で個人的にも世界的にも多くのことが変わりました。 しかし、変わらないことが 1 つあります。これらの卵は素晴らしいものです。

> 卵を作る

## 材料

| 材料 | 量               |
| :--- | :--------------- |
| 水   | 卵が浸かるくらい |
| 卵   | いくらでも欲しい |
| 氷水 | 卵が浸かるくらい |

## 作り方

1. お湯を沸かします(学生寮で電気代がかからない場合はやかん、地層があるのでガス代がかからないマンションの場合はストーブを使います)徴収)。
   - 水
2. 針を使って卵の殻に小さな穴を開けます(殻が割れるのを防ぐためです)。
   - 卵
3. 火を弱めて煮込みますが、温度が下がりすぎたら火加減に注意してください。狙いは、うねる沸騰に恥ずかしがり屋です。
4. 卵を加えて 7 分。(本当にとろとろの卵黄が欲しい場合は、6 分半かけてください。)
5. 火を止めて卵を氷水に入れる。
   - 氷水
6. 水中で卵の端をスプーンで叩きます。 殻の下に水が溜まり、取り出しやすくなります。
